指「雙學案」原審出錯 江樂士：覆核唯一選擇

【晴報專訊】新界東北案及雙學三子被上訴庭判入獄引起爭論，前刑事檢控專員江樂士表示，原審判社會服務令是明顯出錯、過度寬鬆，提出覆核是唯一選擇，否則會成為壞先例，令法律偏離正軌。佔中發起人之一的中大社會學系副教授陳健民就指，因今日的政府過度使用「惡法」，才出現市民挑戰法院。

回歸後首位刑事檢控專員、曾擔任該職位達12年的江樂士接受電視台訪問時稱，他看過原審和上訴庭的判辭，認為案件有預謀、非即興，參與人數眾多，入侵禁區，結果導致有人受傷，此案是同類案件中較嚴重。案件的原審判刑明顯出錯、過度寬鬆，律政司長提出刑期覆核是唯一選擇，否則案件可能將成後來同類案件的先例，令法律走向錯誤方向。

倡律政司交出檢控權 釋公眾疑慮

江樂士認為，要釋除公眾疑慮，律政司司長作為政治任命官員，長遠應該交出檢控權，由獨立的刑事檢控專員全權負責。

「雙學三子」早前被上訴庭判入獄，法官楊振權在判詞中稱「香港社會近年瀰漫一股歪風，有人以追求其心目中的理想或自由行使法律賦予的權力為藉口，而肆意作出違法的行為。」佔中發起人之一陳健民昨表示，是「歪風」或「正氣」，社會有不同看法，強調公民抗命是為公義並要和平地進行。他又指不少法律由殖民地時代遺下，很多是惡法，過去政府不會隨便使用，但今日過度使用，會引起社會反彈；很多抗命行為都集中在政治議題，不同意因一次行動後，整個守法觀念就崩潰。

江樂士都做

馬奜深竟然話周永康要為自己做既野負責 無人講